**許培育**是[台灣的](../Page/台灣.md "wikilink")[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")。出生於[台北市](../Page/台北市.md "wikilink")。[台北工專](../Page/台北工專.md "wikilink")（現為[國立臺北科技大學](../Page/國立臺北科技大學.md "wikilink")）工業設計科畢業。

## 簡歷

  - 畫風偏向日式，讀者以男性族群為主。早期以[兒童漫畫為主](../Page/兒童漫畫.md "wikilink")，隨著畫技的成熟，爾後其創作更擴展至[少年漫畫及](../Page/少年漫畫.md "wikilink")[青年漫畫](../Page/青年漫畫.md "wikilink")。[漫畫作品授權發行海外出版](../Page/漫畫.md "wikilink")，包括[香港](../Page/香港.md "wikilink")、[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")、[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")、[日本及](../Page/日本.md "wikilink")[中國](../Page/中國.md "wikilink")。
  - 自小學時就對畫漫畫產生濃厚的興趣，從小便苦練漫畫技巧。成年後就讀[台北工專](../Page/台北工專.md "wikilink")（現為國立臺北科技大學）工業設計科時受[青文出版社老闆賞識](../Page/青文出版社.md "wikilink")，被延攬加入創作行列。初期與[楊永明](../Page/楊永明_\(漫畫家\).md "wikilink")、[劉明昆等人以日本漫畫](../Page/劉明昆.md "wikilink")《[小叮噹](../Page/小叮噹.md "wikilink")》（現名《哆啦A夢》）之故事設定為藍本，發表國人自製之仿作漫畫。直至1992年八月《[著作權法](../Page/著作權法.md "wikilink")》修正案通過後，青文出版社方停止此種出版方針。
  - 隨後轉為創作原創漫畫，並於同社《開心漫畫》上連載《靈界男孩》、《羯蹄傳》等。1994年起開始於[大然文化](../Page/大然文化.md "wikilink")《無限少年MAX週刊》連載《陰陽乾八郎》、《仙道Q八郎》等。1995年起於大然《熱門少年TOP》上連載《大藏龍門》、《爵士殺手》、《聖印四次元─摩囉兒》、《NEWS
    BOY 阿太》等。
  - 2004年起向中國市場發展，除漫畫連載外，同時也出版多本電腦繪圖教學書籍《漫畫實戰教程》系列。2008年與[柯瑩玫共同完成以音樂為題材的作品](../Page/柯瑩玫.md "wikilink")《台上台下》。

## 作品一覽

### 長篇漫畫

  - [龍甲上](../Page/龍甲上.md "wikilink")（1983年，[青文出版社](../Page/青文出版社.md "wikilink")）
  - [小叮噹番外篇](../Page/小叮噹.md "wikilink")（1985年—1986年，青文出版社）
  - [靈界男孩](../Page/靈界男孩.md "wikilink")（1986年—1990年，青文出版社）
  - 靈界男孩短篇集（1990年—1993年，青文出版社）
  - 靈界男孩之羯諦傳（1993年—1994年，青文出版社；2000年，[大然文化](../Page/大然文化.md "wikilink")）
  - [陰陽乾八郎](../Page/陰陽乾八郎.md "wikilink")（1994年—1997年，大然文化）
  - [仙道Q八郎](../Page/仙道Q八郎.md "wikilink")（1994年—1997年，大然文化）
  - [大藏龍門](../Page/大藏龍門.md "wikilink")（1995年—1996年，大然文化）
  - [爵士殺手](../Page/爵士殺手.md "wikilink")（1996年—1997年，大然文化）
  - [聖印四次元─摩囉兒](../Page/聖印四次元─摩囉兒.md "wikilink")（1997年—1999年，大然文化）
  - [NEWS BOY 阿太](../Page/NEWS_BOY_阿太.md "wikilink")（1999年—2000年，大然文化）
  - [超激鬥藍芽](../Page/超激鬥藍芽.md "wikilink")（2001年—2005年，青文出版社）
  - [愛情方程式](../Page/愛情方程式.md "wikilink")（2006年，[二十一世纪出版社](../Page/二十一世纪出版社.md "wikilink")）
  - [超激鬥紅芽](../Page/超激鬥紅芽.md "wikilink")（2006年，[吉林美术出版社](../Page/吉林美术出版社.md "wikilink")，刊登於[龍漫](../Page/龍漫.md "wikilink")）

### 教學書

  - [漫畫實戰教程](../Page/漫畫實戰教程.md "wikilink")—劇本分鏡篇（2005年，[上海人民美術出版社](../Page/上海人民美術出版社.md "wikilink")）
  - 漫畫實戰教程—背景素材篇（2005年，上海人民美術出版社）
  - 漫畫實戰教程—PhotoShop漫畫應用篇（2005年，上海人民美術出版社）
  - 漫畫實戰教程—道具素材篇（2005年，上海人民美術出版社）
  - 漫畫實戰教程—背景製作篇（2006年，上海人民美術出版社）
  - 漫畫實戰教程—服飾素材篇（2006年，上海人民美術出版社）
  - 漫畫實戰教程—兵器素材篇（2006年，上海人民美術出版社）
  - 漫畫實戰教程—人物造型篇（2006年，上海人民美術出版社）

## 外部連結

  - [許培育網誌](http://622000447.qzone.qq.com/)

[X](../Category/臺灣漫畫家.md "wikilink") [P](../Category/許姓.md "wikilink")
[X](../Category/台北市人.md "wikilink")
[X](../Category/臺灣省立臺北工業專科學校校友.md "wikilink")